Estando ligada la difusión gratuita de noticias y la de contenidos reflexivos, sea en forma científica, explícita y metonímica o artística, implícita y metafórica, a los principios de formación y actualización del ciudadano, pues en cada uno de ellos recae la soberanía, es que para defender su ejercicio y control efectivo, defendiendo los principios constitucionales de gobierno, cada afiliado podrá crear en la red grupos de noticias y bases de datos educativas con derecho a enlazar los sitios homólogos.